（勵志）有冇人有咁樣健身經歷

自己由一個排骨仔去到依家，過程中經歷上磅上到死，跟住cut，到依家
話咁快就3年了

初頭冇諗過自己堅持到咁耐 ，到依家成為我生活一部分

希望激勵咁多位連登仔，讓健身成為一部分
心路歷程，心得分享

你地問到，答到既都會答

但想詳細問就ig搵我啦

已射thx

我想練一下個括約肌，方便入副麻雀落去

點操?

不如練下你個腦先

點解要放麻雀

3年來
不斷出入尖房

流過唔少汗

付出左好多，先有依個成果

瘦撚要食啲乜嘢先夠卡同蛋白質

每星期時間點分配
每日操幾耐

我初頭瘦撚就每日
食好耐薯仔，飯，同mosburger

蛋白質就食雞蛋，whey protein，肉

確保三大餐有肉

本身幾重同幾高？

用奶粉係咪可以代替係咁食野
仲有係屋企自己練得唔得

想問200公斤肥仔可唔可以操到咁？

食乳清蛋白粉有冇用架

操肌肉要減肥先定操咗先好啲？

178 60頭到
未尖前

初頭就
胸，背，膊，手，腳
一星期5日

操左半年轉左推拉腳x2
一禮拜抖一日

到依家都係

新手？
絕對可以係屋企打好個底先
玩下bodyweight training

奶粉唔可以代替real food

當你一日要食150g protein
你起碼real food要食到80，90g

剩低既用奶粉代替

返咩工多
見到食物熊

你而家有無90

操咁大隻好核突未操之前仲好睇

點cut好

有，新手期密月期，食夠protein,飲食做足，肌肉會生長得好快

冇

只得75，77
but body.fat under10%

我見你咁bulk以為好重

核唔核突 好主觀

我覺得自己好睇咪得

80k 既肥佬有無得操，同埋係咪一定要cut飲食讀書要用好多腦，食唔夠飯會頭暈

同埋185再操fit 會唔會變到好似巨人咁

你幾重

同埋飲食方面係點

Phy jj?

依家最多叫鋼條啦，唔算bulk

前年冬天就bulk

上到86kg

醫療科，要背好多野

個腹 點用力

gay

想問下lower abs可以點操
我操極都得4舊

幾重都可以操

點解唔操得

讀書諗野會消耗大量糖原

所以頭暈會正常

讀書咁大壓力，適當做下尖放鬆下都係一件好事

早餐食乜肉？

你係指core?

Add oil

就係上年成日做都冇乜進展咁，淨係覺得自己跑步無咁辛苦同埋可以攞多咗嘢上山返屋企

你自己中意86個陣定以家既身型？

是的 點練先知自己用岩力

所有抬腿既勳作都練到下面個兩舊

你原本體脂高唔高
下面兩舊你預under 10%先會出

如果已經低體脂都冇下面兩舊
可能就係你天生得4舊腹肌

早餐食即食雞胸，麥皮，蛋，whey

已經可以好豐富同好多營養

可能係你冇一個系統性既program

搞到你冇progressive

一個月用幾多錢係食？

有朋友一齊操?自己一個有冇可能操到?

lm

梗係依家

終極目標

80～85kg
8~10%body fat
但依家自己已經過左新手蜜月期

啲肉好難生

飲食方面應該都落左唔少功夫? 分享吓?

做個陣
你會feel到個腹會向出撐起

個覺得食野個part煩d
定係操既時候難d

有冇跟教練操？ 定係自己上網自學

好多

4000，5000走唔甩

連埋日常diet＋supplements

?撚

師兄玩好重

而家大約80kg 17幾 想問下應該減左肥先定直接練？ 得20已經好大個肚腩

廢

有朋友會好啲

大家可以互相鼓勵，spot下

自己一個就可以專心操

兩個情況我都有試過

冇，7仔既雞胸成日斷貨

可以去街市啲凍肉鋪買

1日做幾耐？

窮人連練大隻既本錢都無

新手期個陣有冇試過食得太密消失唔切成日屙番出嚟？可以點解決？

Ic...
我就應該練唔到你咁
但如果手臀練粗d我都心滿意足

7，8餐最全盛時期
講緊bulk個陣

因為自己係瘦底，所以食個方面會比人下更多苦功至得

依家就5餐

轉返 lean bulk

健身不嬲燒錢...
食係最貴

唔識set programme 可以喺邊到學?

一定係食

操如果有program
根本唔洗煩

想比樓主屌

你覺得健身支出大唔大？

自學

冇跟過任何教練

新手就跟fd操多

咁我想問肥仔係咪應該飲食著手先 再做gym 同埋係咪做完gym先做Cardio？ 你會點分配每日要練咩 如果一個禮拜去三四日

never

Btw gymroom冇barbell做DL squat會唔會差咁d 淨用db做感覺麻麻

每日要食幾多g protein

可以同步進行，但飲食個方面要下啲苦功

每次操完就要行機，或者做轉hiit,burn fat

肥閪底 做左3個月減左好多
但仲有個肥閪肚 可以點減個肚
定係都係要keep住減脂增肌就得

起碼兩小時
熱身，workout,拉筋

食雞柳/胸
同埋whey已經夠

其他按自己需要買

碌鳩有冇粗咗？

可唔可以帶我操
利申未去過gymroom

有，試過每日柯兩次

冇計，知道自己會吸收唔曬

但都要格硬逼自己食

點睇康文署健身室

機械又少又易壞

師兄一日最癲食幾隻蛋？同埋食唔食蛋黃

點睇只係係屋企做啞鈴?

樣衰都無用

加油啦師兄

我都係瘦底 但你係點樣食法 每餐都好多蛋白質？

點樣練你排腹肌，胸背手我都識練有成果，但都有肚仔，點解會咁

同埋想知你返咩工，我放工已經好累，聽你講一星期5日真係好誇張，我3日...

同埋將來想做乜？參加比賽同做教練？

有緣見

你可以係片個到搵我ig傾下

睇下有冇機會

個樣冇得執

最簡單上外國網搵

好多free program可以參考下

起碼好過又瘦又樣衰先
同埋 大隻左其他人咪好似你條廢柴咁淨係敢網上串人 唔敢當面笑人樣衰囉

點解唔可以粉食到150g？

同問 依加60kg都唔夠 係咪食得多就得 暫時唔駛理protein carb比例

點樣五餐法
通常爬兩啖已經滯到仆街

都算大

香港啲蛋，奶又貴

我冇行powerlifting program

我自己上網搵推搵腳program

仆街樓主揀人覆

對腳玩得幾好
除左做squat仲做開咩動作？

樓主做邊行 有咁多時間做占
平時放工返到屋企附近都冇時間心機去做

我個人覺得一日做一個部分會over左 仲一個禮拜先刺激到一次 依加都係做full body

其實push果日
胸加膊好多動作玩
點分配好？

岩岩自學緊
可唔可以分享下d 練習program?

推日做咩， 拉日做咩， 腳日又做d 咩咁？

本身肥底， 都好想操到你咁靚線條

體質差食多啲就食滯反胃
點突破食得多
越想食得多就越食唔到

師兄點決定自己progressive overload 嘅時機？
每次拎試加定點？

好勁

要去彌敦道9號剪個頭先

感受到巴打真瘦底要幾努力先去到依加咁

小肥底 點樣低啲體脂

師兄

Day 1 操 胸+ 2頭

Day 2 操 背+ 腹

Day3 肩 + 三頭

之後果1-2日 跑步 會唔會好啲

定係 操完一日 就 聽日就跑步 咁樣卡啦卡啦咁訓練 會唔會好啲

樓主係咪今日練背？

減脂飲食真係重要過操野

cardio只係加快個效果

搵唔到動力嘅問題點解決

同埋想問下可以點增加個胸肌嘅感受度？好多時chest press 無論dumbbell 定barbell 都好似用緊隻手啲力而唔係個胸咁 練唔大

dumbbells 做保加利亞分腿蹲都可以好攰

器材唔重要，關鍵係睇你點練

依家大約130，150到

樓主好靚仔
想問下點先可以慢慢加大自己食量？夾硬食？

老老實實, 做gym真係好on9, 性價比太低
好辛苦操番黎既肌肉無操一排又縮番
浪費時間, 浪費金錢, 浪費精力, 仲好似禿頭
唯一好處係食到好多臭雞, 不過無個真心

慢慢食
我本身小學肥 中學拉高變瘦底
大學成日食無定時更瘦 胃口不佳

但而家胃口好好 日日食到5餐

仲有有冇啲方法可以屙少啲 吸收好啲

respect.
樓主你覺得屋企得張bench同1對20lbs既dumbbells應該點安排program好?

練到咁大隻係咪多左女埋身？

其實肌肉係咪天生大就大
我見啲人練來練去都好細

真心啦
你以呢種大肌肉去食女既心態
吸到既都自然個種人

好女仔睇內涵 唔係單睇外在因素

ching一開始五分化訓練....咁有料

係

新手期可以做到增肌減脂

但食個方面要忍下口

多左仔埋身 就差唔多

踏出左第一步

入左去先

鎖緊D個背

你本身都好fit

唔夠勵志

180 70-72kg到
之前有練開 但bulk過吾識cut所以肥腫難分

依家狗也不屌

得10個位

啲機又封曬

如果康文，我寧願落公園拉單槓

飲食都係多蛋白質 冇飲過奶粉

點樣可以屋企練腳有趣啲

12隻應該有
唔食黃，唔關膽固醇事

係純粹唔中意食

雞柳/胸點樣自己整又快靚正

窮窮窮窮窮窮窮is you

冇問題

只要識點操就可以

遲啲可能會拍啲係屋企workout既片
俾大家參考下

話時話ching你身材真係幾fit，不過你嘅右胸係咩回事？見胸肌中間好似有塊flat嘅area咁

利申：非gay，只係細心問下

ppppp

每日帶飯

每個盒起碼有30g蛋白質

女仔點練好又想減脂又想增肌（at least想keep住目前啲肌）同埋樓主練咗幾耐女嘅話自然健身係咪會慢好多

我之前仲係學生

間中返下part time

依家就返工了

Ching 平時一日操幾耐 係咪讀緊書 我返完一日工都攰到冇力做

做教練同埋拍youtube教下人

其實我又咁睇，健身都係為健康，少病痛老咗唔會咁易骨質疏鬆肌少症

天水圍247

好靚
睇得出巴打放左好多心機、時間、精神，自我約束，
next level 係humble,
最難係哩樣

依家247

樓主，deadlift 小心lower back

瘦撚表示好撚respect

其實操到咁真係唔好睇

我都覺得係 又要買又要整 早午晚冇得少 仲可能食厭都要照食

見到你squat4餅on rack個下都覺得牙煙
行前dd先放低吧 有咩意外條腰唔洗要

邊區操開

我連三餐都食唔落點算
利申幾乎冇試過一日食三餐

我仲誇張過你

係呀，對腳唔洗操到咁大舊呀嘛

係屋企可以點樣練下胸 好大個肥仔波

新手蜜月期 個身體進步得幾快同去到咩體格？
有冇圖表示？

挑 你咪試吓企喺啲操開嘢嘅人隔離
拍埋一齊比較咪知邊個唔好睇囉
一般人身型睇落同屎一樣

雞柳起碼要食幾十條

跟住食多啲扒

mos burger 同阿活雞胸飯都唔錯

個個大隻佬都有食到反胃食到嘔既經歷
食量係逼出黎

其實屋企做唔做到 推拉腿 ??

練咗一排 個人係firm咗 但都係冇肌肉線條 可以點做？

係

唔洗理住

總之食得多啲就ok

想食就食

唔好餓親自己

爛form都squat到四餅只能講樓主基因唔差

逼自己食

滯都要照食

大把人覺得lebron 唔好睇啦

我要跑得快過隻馬先可以評論賽馬？

Respect ✊

幾高

同意 岩岩望到都覺得好risk
同埋有belt唔代表萬能
條腰傷一次已經好煩

即係林作套西裝柒我又要拍埋隔離睇？

新手體脂20
如果一星期6日gym, 咁應該加幾多日cardio減脂好
同埋cardio, weight training 時間係咪要分得好開

連埋張枱

同你一樣 chest press成日都feel到自己用緊手力而唔係個胸

好多尖撚有類似嘅經歷但唔會咁樣擺出嚟
隔住mon感受到嗰種做幾年略有成果而產生嘅澎湃自信
係咪睇完David Laid Larry Wheels嗰啲片呀ig
想學佢哋做所謂fitness KOL

Anyway樓主加油啦 唔好咁易覺得自己喺巔峰
係就係做得好重但係肉量有排加

squat ,rdl

跟住front squat

唔同既machine

squat,deadlift會偏向做大重量，低下數

machine就輕重量，多下數為主

男仔個樣唔得真係冇乜問題
男仔可以靠身材，髮型，性格補番
女就真係唔得

係咪照一日慢慢食晒個kcal數目標？
本身腸胃差
成日食食下重到啲又肚屙屙晒又放棄左

GYM 友健身無載口罩高談女生 cup 數 女網友長文斥無品性騷擾

健身巴打幫手推 可恥大陸仔恰鳩香港人

食極唔肥 一日食4餐了

後生仔好力錯form夾硬上都上到
不過四餅真心respect

我諗人地純粹想做狗公扑野，冇諗過拍拖

我排骨仔操到變大肥仔，依家瘦唔番，得個大舊，望落好肉酸

生活太忙，其實係咪一定要飲奶粉

點樣計蛋白質

瘦仔有冇可能變到咁？

真 "一般人身型睇落屎一樣" 呢句說話只係夾硬套咗健美/玩開健美嘅人嘅標準落人地度
現實世界就係高矮肥瘦都有人好 你憑乜撚野騎劫人地個審美觀
利申有操開野

你應該係BMI最正常個陣開咗cut fat
/ 搵教練操

轉個講法
覺得點樣食會最經濟？
冰鮮雞柳平過雞胸但效果會唔會冇咁好?

而家cut緊
玩緊18:6 IF
睇住TDEE食
食足1.8-2倍protein
係減緊 但進展緩慢

想問師兄有冇咩cut既意見？

同埋好重要 就係你點判斷幾時cut夠
幾時要gain?

Thanks

你可以覺唔好睇
但大把人覺得正喎
你要評賽馬都要有啲賽馬知識啦
你一句真係唔好睇
真心算評論咩？

之前仲係學生

師兄琴日係唔係係天水圍24/7練

好撚好笑啦dllm過主啦

返工你點keep住食咁多同2 hrs每日

因為要親身比較過先知自己有幾不濟
影相望落可能比較極端
但日常嘅體態咁樣行出街已經可以叫做「小鮮肉」
上晒報又剩（唔講樣的話

總之依家身形好肉酸 胸肌+肥仔波+勁粗手臂，好奇怪

師兄你Squat 4餅時係low bar

Btw 3年咁快真係勁

兩個compound movement

一膊
一胸

膊可揀用free weight 所有垂直推既動作
胸就揀一個 水平推既動作

跟住做啲isolate

例如飛膊，夾胸/dips

好撚尷尬 係度hard sell自己
我要睇transformation嘅話 youtube搵jeff seid, david laid 大撚把
人地啲片清咁多 仲要靚仔咁多
駛睇你

利申 六舊腹肌 試過打到個bulk緊嘅人甩咗兩隻門牙

你ig問我
我俾你

咁你想要咩先得架

唔係呀，我覺得幾勵志

冇計，真係靠決心

有時要靠用水邊食邊吞

加油

BTW而家我176 77k
身唔肥 唔知點解塊面肥
不過都明cut無得局部cut既 一cut就成身cut

哦 你話人操得唔好睇就得
我話一般人望落同屎一樣就唔得
係「將健美標準放落人地度」
咁你又係咪做緊同樣嘢啊？

想問下極瘦底對於飲食係咪唔洗咁嚴格
因為本身脂肪好似都唔多夠

我打輸絕對唔關腹肌事

冇咩可能

我想要好似彭于晏果種身形

人地有心放上黎已經好好

雖然唔算好勁

隻腳好柒

有正職又唔係用健身健力搵食嘅真係唔洗做低rm

每次睇狀態

每次試加少少

當然都失敗過好多次

咁你要搵下教練囉 自己唔得既

Mos burger 食咩?

多謝

新手期幾耐架？

如果一組10下，做三組，我做第三組第4下就做唔到
咁下次係咪要降低重量，增加休息時間
定停一陣，再繼續死做完佢

唔係 我係想話點解唔可以粉食到夠蛋白質

你咪撚戇鳩啦你 你邊隻屎眼見到我話佢操得唔好睇

睇骨架 冇得練

自爆

師兄可唔可以分享下每日diet，食幾多野

死做無用
多數錯form/借力
可以即刻deload weight再做
你keep住操個重量慢慢會上得番去

睇靚仔 gay gay

咁你搭乜撚嘢嗲 咩「真」
真你老母

遲啲拍條youtube答下大家

你收撚皮啦屌你老母 傻閪

建議唔好問樓豬 問吓葛民輝好啲

好羨慕body fat可以咁低
一定付出咗好多，過程一定好辛苦

唔知點解我減肥減極都無進展食嘢同做運動嘅方面都有控制住，唔知邊到出錯

有冇用藥 ？

係
你冇認錯人

返工真係好忙放工完全冇精神做gym，淨係唔想愈嚟愈肥，平時有注意飲食，做下hiit squats同掌上壓依d home workout幫唔幫到幾多？定一定要去gym room？

嬲鳩

個標題開得柒啫

其實只要你做到卡路里消耗大過卡路里攝取
去邊到操都係一樣減到

原來同你同一個場

欣賞下啦ching btw收 身真係好難

因為你冇將健身成為一部分

你唯有睇下有冇fd可以俾啲motivate你

夾實啲個背

落去手肘角度大約45度

有位俾greg話落藥喎

巴打bulking 果陣體脂個上升速度係點
如果bulk左11kg 但體脂高左3%算係正常定太多

係，夾硬食
逼自己食
冇其他方法

食唔落就用水幫手吞

我淨係想飛走個腩

師兄俾大隻仔食左條女？

依個幫唔到手。。。

認同

一開始都覺得瘦撚唔好睇
做左瑜伽之後先發現D瑜伽大師原來瘦到得棚骨都好有氣質

勁

60頭唔叫排骨啦
40尾50頭就係

雞胸 生個陣稱重 定係熟左先稱？

咁lebron好唔好睇先

唔明點解講野可以咁撚mean
樓主成功追求左佢想要既野 有自信都唔得？

飲奶/粉果d會屙 , 生瘡 , 飲豆漿得唔得

呢d體重由過輕升到正常 , 見人又話唔食飯又食到清到爆 , 我唔係比賽淨係想好睇d係咪正常食就得? 我好撚鐘意食飯...

你係咪新手

如果係
20lb絕對夠

但唔係三言兩語教到你

可能遲啲等下拍個你問我答

到時你再睇下

樓主你big 3係自己睇YouTube自學定搵出面搵教練學

香港個風氣特別奇怪姐

人地大陸操成點post都唔會俾人咁樣話

even人地大隻過好多香港嘅

香港人係特別排他唔會鼓勵人

扑野有無持久左？

連登憤青集中地
一句唔順超唔抵得就屌人老母叫人收皮

瘦撚留名

邊忽勵志？

仔多過女

唔可以咁講

睇骨架

好似我咁
我自己骨格唔算大

一開始問fd
佢就叫我咁樣操
個陣我乜都唔識

咪入尖玩曬我個日要練既肌群

fit撚咩

唔好玩

cut就講飲食
加埋要忍口

你冇做到依啲野
就肥腫

個頭打格會幾型

可以試下 lunge

再加30，40rep既bodyweight squat

做幾組

都夠爆汗

Ching 請問雞胸同奶粉有無話做gym前定後食會有效啲？

最快就係烚完放入攪拌機飲雞水

最慢最好食 咪入氣炸鍋

友體
Btw 好勵志 gchi

天生的

冇啪藥算係咁

youtube有打，3年

女既係難練啲
所以唔洗驚變太大隻

u never

我會努力

係

我答你啦 因為只有動物蛋白有齊咁多種必要胺基酸
就算你話素食人士靠蔬果攝取蛋白質都係冇嗰幾種
而你蛋白粉多數都係用植物性蛋白黎整 所以係唔夠全面嘅

靚唔靚好主觀
但我自己仲有好多不足地方要改善

例如我隻手其實偏幼

之前唔識野

依家會留意返個form

你要相信自己
我得，你都要得

又唔係show for u

下次會注意

巴打好撚癲
近呢年半先開始認真操
好似哂左好多時間咁

周圍走

咁難搞了

可能要見下營養師

睇下自己胃口 點解咁差

做多啲dip就可以修到下胸個形

會食到嘔

一個星期練幾多日?

點分配邊日練邊part?

講事實啫

片有

初頭到中間已經好大變化

力同size都會好大進步

雞胸真係好鬼難吞，用水送都食到想反胃

屋企有冇單槓？
有，其實可以做到

因為bodyweight 比較難練到垂直拉既動作

係啦 我認等

冇線條＝體脂高

想顯線，就要減脂

178

香港人係咁
總之你唔係世界冠軍都唔可以SHOW出黎 自己fd講都唔得
唔係就抵屌 高調 哂命 假設你好串 以為自己好勁

好似外國D減肥片 減左200幾磅 一堆支持 分享經歷睇完片改變左幾多
如果係香港留言9成9 下 減左都咁樣衰 仲好肥WO (EG:欣宜 新加坡玩RAP果個巨聲評判 唔鬼記得咩名)

好似英文風氣咁
好鍾意笑尻人廢 講得多又話人扮野 廢又叫人收埋
唔練點樣勁? 好似你咁永遠做評判唔落場咪 無得輸囉

btw 樓主你一開始就咁大隻 點夠你玩

佢似食好多 但冇真心
佢要嘅係真心

唔洗分開

做完weight training，行機/玩陣戰繩/hiit得

你3年飲食 係咪都保持到?

肚腩可以點減？返工成日坐，收工最多跑下步

基

唔知你咩意思

但我健身教練個身材好睇好多
至少對腳都冇咁奇怪
唔知關唔關靚仔事

唔係牛奶咩? vege植物性蛋白貴好多
定你意思原來係溝左?

谷咗先會咁啫 好多健美選手都係咁
但平時唔谷嘅話望落幾正 有啲肉地

香港真係多on撚9
睬佢都哂氣

你反駁佢地就話加多句
垃圾就垃圾啦，係鍾意自己打飛機

跑步當操腳

的確係受外國youtuber影響到

見到佢地拍transformation, 搞到我想記錄下自己既progress,加埋香港運動風氣太差，自己都想改善下，激勵下香港人做多啲運動

transformation 係一個檢視自己成果既片段

自己有冇不足既地方，香港係少人拍，但我希望日後會多返啲

放心，有排都未到top
ffmi仲係22中間，好多進步空間

上網睇有建議係每一餐之間食d小食 咁每日起碼可以食多600-800 kcal

食5餐

再唔肥就6餐

我個陣上磅要食到6餐先上到磅

食極唔肥＝自己新陳代謝快

其實遲啲減脂會易過其他人好多

減脂啦師兄

係啊

食唔夠就唯有食多幾杯粉

香港人冇辦法

掌心size既雞胸
大約有20幾protein

唔識點揀做幾多kg
我平時頭兩set ok
後2 set辛苦d, 最後幾下要格梗上
係咪ok?
做得輕又驚冇成果，做得重又驚整傷

我覺得烚蛋算最平

冇其他

想要多啲相

師兄會係邊度買

做左gym大半年，成個身都有厚左，但因為食得多同雜，有左個大肚腩……點搞好

咁嘅心態就ok
最緊要係唔好受傷

懶洋洋，最近睇左有個日本仔，係屋企做波比跳，跳足1個月，胸肌腹肌咩都出哂

大脾太大舊。好核突

食邊隻whey protein?

減脂要再食多啲protein
如果唔係好易減埋肌肉

幾時減幾時想增

完全睇個人

每個人目標唔一樣

我俾唔到建議你

好心啦，拍唔係問題，自貼po上黎搵食就...

巴打驗下眼好喎

個陣係學生先有咁多時間

依家返工，可能要更加要識分配時間

食野就帶飯盒

係lower bar

173 53kg要點食先上到60kg以上

脂肪比例好難減

男人腳幼仲撚核突
不過你應該冇健身

波比跳係練心肺，體能為主

如果純增肌角度可以唔洗做

但你想練心肺可以做

師兄可否分享下「蜜月期」時
Dirty bulk 點食法？
香港地出去食真係好燒銀紙

麥當勞

樓主有冇做cardio
練大隻咗覺得心肺功能有冇分別

極瘦，唔洗太理飲食了

總之有咁多食咁多先

首先撐大個胃

唔知點搵野食要返工 食得3餐 早午都出街食
中間想食d輕便野食乜好

牛包，雞包

總之mos burger 啲肉protein都唔少

通常1年左右

所以開好個頭係好緊要

初頭size同埋力量都好似火箭咁上

成日打丁影唔影響增磅？

做gym先性價比高
有付出就有回報，比起讀書返工同投資簡單得多

唔可以單純依賴supplements 代替real food

real food quality 一定好過supplements

supplements 唔夠先食

唔係叫你正係食supplements 唔食正餐

減重量可行辦法

但係個form唔可以太走樣

真係力歇個陣 差一兩下就可以借少少力上

老實講陳奐仁個樣真係肥肥哋襯啲
龜頭bob個樣換副健美身材都係唔襯

有冇計數？

飲食，做尖都係公式化，科學野

有計數食幾多
做幾多
就可以減到脂

係屋企肯郁下已經好過你訓係到，打機，上連登了

我個陣最盡係15，16％

正常

sor,冇得局限減

唔好信coffee個啲

每日做幾個動作就練到人魚線

你唔減脂 練一世都練唔到

178 算排骨架啦

兩種都得

唔係塞隻雞髀🍗入去咩？

飲粉柯小心係本身有乳糖不耐症

可能要買isolate

自學＋問fd

加上自己不斷拍片

睇下自己個動作

條腰好力左

瘦仔想增磅 但真係好難堅持
尤其讀書忙 三餐本來已經唔定時 有時仲食得兩餐

有冇健身餐/食譜
對食冇乜頭緒 又唔想太清淨係烚雞胸西蘭花

冇分

最好就操完食

操完個餐最好豐富啲

新手一周連續操好 定隔日操好？
聽日開始第一堂pt

要相信自己

ching幾高

依家5～6日一禮拜

推拉腳x2

推一日主胸
另一日主膊

兩個有落， 係已經confirm咗

Ching平時練squat 隻手腕唔痛咩
睇你做都覺得痛

雖然係大隻仔 但你big 3既技術要改善下 見你好多部分都好唔穩定

係咁架啦

所以阿活舊雞胸算好食架啦

ching分享下一日八餐餐單同份糧

新手期可以的

開頭練股肌點練? 日日做? 瘦撚但係個肚一舊肉好核突

都係分享下心得

岩聽咪聽

唔岩聽就上一頁

勁,好葡萄

哦

keep到既

起碼蛋白質唔會食少過自己bodyweight

冇得局部減

你要飲食方面做起

戒carbs同sugar

我多數運動係屋企睇YouTube片做，條片聲稱話”burn 600 700 calories”，咁我就住個600-700加人本身消耗大概1700卡路里咁食，即係我當我一日有大概2100嘅quota
但係我係目測，即係可能晏晝食炸雞扒，卡路里目測唔會超過大概700，咁我夜晚就食白烚菜平衡返

可能目測出事掛
每次減肥好似淨係減水無減脂

個quad都操得幾大下

想問點樣cut

平時餐廳會簡飲咩？

有冇餐單參考下

利申 岩岩開始做冇耐

做左八個月左右，但係食太多，有啲肥173cm高78kg重。
應唔應該cut？要cut到滿意程度大概要成半年（1-2kg一個月），會唔會浪費左新手蜜月期？

如果新手就做輕好過做重

寧願你離心每一下都慢少少

做好個form重要過重量

cutting

痴撚線你預到咁緊，如果佢話有6 7 百burn 我就預得三四百啫， 如果一開始就直接撞牆平台,冇進展今就好明顯個卡路里你自己set得太高喇， 可能減多200卡路里試一個禮拜睇下有冇進展有進展就keep住冇進展就再cut一兩百

四個月前
170
50kg都冇
依排逼自己食多好多嘢
上到56，7左右
一個星期操3-4日

on whey

myprotein impact whey

兩隻轉黎飲

好簡單啫，每餐食多少少

或者食多幾餐

加上佩合weight training

m記
8號餐加大

爭鮮食十碟以上

係咁食打邊爐放題（狂食肥牛）

自然健身最難既係屋企做無動力，去到健身室會自然去做晒你想做既野先走

WHF坐到個屎忽同大脾好撚大，可以點搞
但對手好幼

比較少做

心肺冇乜太大變化

因為自己有時候做多下數既squat

都爆曬汗，個到當練心肺

便食：即食雞胸同protein bar

唔影響

今年先18 有啲怕醜 入唔去唔識點做好尷尬

做gym後男人緣係咪確實好咗

讀書忙極都要食野架

身體健康先重要

你用幾多錢都買唔返

冇，我自己煮野麻麻地

加油

新手隔日操最好

唔操個日拉下筋，放鬆下

點睇上磅飲自製健身奶昔
一杯有成九百幾卡

練背唔好好操到個背闊
想問新手有咩動作易D 去慢慢build up 背闊呢
感謝

就算佢地落唔落都好

都要付出好大努力

唔好因為佢落野而抹殺左佢地既努力

師兄快啲瞓
瞓覺對修補肌肉撕裂好重要

唔痛
我唔係實握

係虛握

我已經慢慢改善緊

隔日練

唔好正係練一個位

要練就練全身

邊條片

600，700

＝跑左半馬咁濟

之前俾人笑chicken leg

所以操腳都會比較認真落力啲

睇下有冇綠茶

好似阿活咁

飲綠茶最好

冇就cot少甜/走甜

睇你最終目標

建議bulk到85kg

再cut

好波，同路人
加油

我得，你都得

大把新手放心

冇人會笑你

小心增肌變增脂
我以前飲增重奶粉一個月重左6 公斤
點知比身邊既人話我肥仔先知增既全部係脂肪

係咪要落雞水，落飯個啲

金鐘國個隻？

你預愈高卡愈難飲。。。。

你想試可以試飲雞水先

引體上升

lat pull-down

拉落黎個陣手肘盡量內夾

連埋三隻麻雀腳thx

咁大獲

唔係呀
純粹落啲堅果奶粉花生醬嗰啲

樓主好能大隻 pmed

樓主一開始有冇人教你?

除非你肯定你運動量好夠
如果唔係好易增肌變增脂

諗住同frd 去
邊個好啲

飛膊唔洗太重

5lb,10lb就夠

膊分前中後

試下推多啲膊

OHP
推到30

gay佬通常唔會認

60分鐘hiit?

hiit係講緊做幾分鐘

最多十分鐘

60分鐘會攰死

冇啊，自主學習

同意

有fd係一件好事

但前提係你個fd唔係季候鳥 三分鐘熱度

如果佢係，不如自己操

okok

ching咁想問下下胸尤其係中間位點練好？好似谷極都無咁，做極都feel唔係幾到有用緊力

雞水好撚癲

練大隻啲固然係好事嚟，不過唔好唔記得

胸夠大就會feel到

下胸必做動作就係dips

可以一齊做

做完weight training
再做帶氧

向金鐘國致敬

坦白講 好羨慕
冇去健身室 怕自己on99做錯 俾人笑
一路都係自己係屋企加張bench同一對啞鈴做
有諗過跟教練 但太貴了

巴打加油！祝你健身路繼續成功！

點解唔嘗試踏出第一步

就算有人笑咪由佢

唔洗在意人地既目光

有無whey 介紹？大概幾錢？
本身好怕甜有冇啲個人經驗邊隻好？
未試過，想試飲下效果。

btw , respect yr hard working!

樓主係咪唔飲酒

遲下先
或者你可唔可以介紹啲啞鈴動作俾我？
三頭肌既

點step out 第一步
一個排骨仔咁去健身房搵教練？
定係喺屋企自己做住home gym 先

最初零知識點先知自己做得岩唔岩

youtube搵

overhead triceps extension

skullcrush

triceps kick back

依幾個都夠做

好明白。。以前覺得自己入去健身室係好滑稽嘅事。。因為見到自己真係得鵬骨都好緊要。。

嗰種過唔到自己個關嘅感覺係就算你係屋企，屋企人喺度你都唔好意思做。。。（窮撚冇房）

依家諗返轉頭其實好後悔自己唔早啲努力。其實怕去gym Room唯有真係自己喺屋企或者喺第二啲方法操fit先就算冇肌肉，起碼都要有體能。後生嘅其實好多鋼條型骨瘦如柴但係其實體能好好。只係新陳代謝太快所以難生肉。

唔飲

筆值幾錢到

如果高筆值又想好飲既就飲Mars

自己操臨尾一兩下無人幫請問有乜計？

有冇師兄食過？有冇用？

搵健身教練為左自己少啲行冤枉路

如果自己有多餘錢有需要可以搵

當然自學都得

我就係一個例子

依家youtube學到好多野

其實我幾享受自學既過程

用手機拍片睇
或者叫fd睇姿勢

有冇縮左膊或者唔平衡既情況

其實你個陣可以落公園

可惜你個陣冇選擇依個選項

代償少少is ok
真係做唔到就放低

食依啲，不如飲幾餐放題

Ching lingu?

係咪出街食？通常食咩？一日幾多餐？鍾意操乜？

Lats 點樣可以練 v shape啲? 我同樣瘦底而家練兩舊上part突出啲搞到好似好怪咁

有無戒口，飲唔飲汽水

0帶氧？定rest day做

點解咁多時間食野
返工忙到嘔
又冇時間自己煮

可唔可以分享下你有食啲咩

1日食幾多隻蛋

whey 係邊度買到？

有冇人覺得樓主好似龍心

如果之前冇去gym room做過機淨係係公園玩bodyweight的話可以點入手？

90kg 肥佬冇做運動好耐 係咪cut carbs先好啲 我成日用食cope stress 讀緊啲多野記既科

或者試下買啞鈴喺屋企操住先
我都開始咗半個月練得幾開心

見過樓主
前排6，7月你喺黃大仙247操
仲set埋cam影自己squat
btw見過樓主真人覺得仲痴線過食藥嘅
乾撚到癲

樓主會唔會排返做core既時間？
瘦撚好弱core

返工之前去？定放工之後？

可唔可以講下點拉背先可以增加練mid&lower traps感受度
成日唔識發力夾個背 好易用錯上traps/條頸出力

一星期5日我都想
中咗六合彩做6日都得

讀書返工真係有付出有回報，你用樓主做gym時間精力去考DSE我諗都入到三大神科/入政府做後半生穩穩定定。

但操到樓主果款有咩回報？出黎做sales/扎鐵？唔操仲要好快打回原形。知識學左就係自己既唔會點流失，股肉日日提心吊膽又無左邊忽股肉，唔操又唔得。

做麥當勞

係撚瘦底。。。。

樓主做警察

自己煮同出街食
都有

冇話鍾意操乜，全身

166 82kg 28%脂肪
好多脂肪係patpat同大髀 點減好

hi師兄 最近係咪去過klb個247 DL
下次見到你同你打招呼
想知除左PL仲會唔會玩MP/Classic?

上面好多hater真係唔洗理 網絡世界係咁
我見你話不斷出入gym room 汗水練出黎 都比人負皮真係好慘
除左每日做到死仲有咩方法

首先要整大個背闊，主要做多啲垂直拉既動作

玩多啲引體/lat pull-down

v shape仲要條腰幼先會明顯

冇戒

瘦底開

肥極都有個譜

接近0帶氧

因為開頭自己好驚做尖消肌

所以skip曬
但依家慢慢做返

學生

雞柳同雞蛋
會係你主菜

之前一日10隻－12

依家6－8

上網買

如果識玩引體
理論上練背啲machine都唔會唔識用

因為你都係沉肩，夾背，machine軌跡化

可以慢慢cut
唔洗一下cut到0
一下cut到0好唔健康

有緣見

cut緊可唔可以食飯？
你依家一日食幾多及甚麼碳水？

真心唔同意

做多啲三大項

識玩大三項

個core唔會太弱

如果你練core係for玩街健
人旗個種 ，就練返個啲

讀書個陣

天地堂去做尖

自己練背個方面都唔算好叻
但練背要訣

每做一下做好沉肩先，頂峰收縮個陣要谷實個lat

中到你唔會想做尖

個身體係自己
健康係自己

當你同我一樣20歲，你唔操冇問題，因為你後生，身體同體能唔會咁快退化

但過多20年之後，就會出現身體各種問題
例如腰酸背痛

但我識落做尖既阿叔都冇依個問題

做尖，做運動好處多的是

建議你休息放假個日，趁後生郁下啦

唔好等老左，先開始做運動

太遲

屌你同一樣高一樣重 柒你好多
之前87kg 減落黎 最輕72 肺炎完又肥番去77
戒到野食真係cut 得好快 樓主鐘唔鐘意食野？一個星期會食幾多餐cheat meal(定唔會食？）
我之前都係日日雞同旦食到一個點真係見撚到都怕
點樣令自己保持到日日食呢d 野

google打how to cutting

提醒你：冇得局部減肚腩

一減就減全身

做人冇可能取悅到所有人

對於hater我會直接無視

下次見到咪say個hi

不如分享你依家每日食啲咩
同有冇自己計每日攝取

cutting就唔好食/少食 飯
飯升糖指數好高

我建議減脂食蕃薯同生果

巴打好勁

想問喺屋企得啞鈴可以點樣操背？可以做邊幾個動作？
唔該晒巴打

鍾意食

cheat meal一星期兩次

因為自己係瘦底 唔怕

如果你同我一樣高 一樣重

身形同我差太遠，係因為你自己太多fat

唔食飯又好似無力咁
操後一日只食一碗飯ok？

有冇阻力帶同裝引體槓？
如果無，我寧願你落公園

樓主未操之前好似已經係幾鋼條

操完可食

操前，操後食香蕉

朝早食麥皮

留名

基因既野 羨慕唔黎
樓主唔戒口都長期乾身過九成人

健康咪最大嘅回報
趁而家養成運動習慣
第陣時老咗肌肉會退化
好多老人家會容易跌親骨折>長期臥床>易病死
你有練開咪唔會咁易出現咁嘅情況

飲食睇落冇問題

但係你運動量唔係好夠

可能要行機行多一粒鐘

weight training加多一兩日

又真

但上磅上到好辛苦

你地又明咩

我睇人好，人睇我好

1定0

咁咪有排練，我一下引體都做唔到

其實有無話一定要bulk
本身瘦 之前bulk過 唔鍾意睇唔到啲腹肌同埋要食多好多野
想keep住low fat增肌得唔得
因為我見個個都話bulk 連樓主你都有
但最後都係cut返 點解

有時去到gym數知佢咩動作好又無人教，康文署啲機又封晒咩保持距離⋯⋯

你間gym冇assistance pull up machine?
有既話搵依個做輔助

如果冇 就搵條阻力帶綁住 個人企上條阻力帶到都做到依個效果

上網慢慢睇，我當初都係不斷上網睇片摸索，而家兩年左右我都仲上網學習緊

我bulk既原因想突破，再重少少
同埋個段時間，係我最好力既時間
你個人重左，力量會重左，咁間接增加你運動既overload

我依家都轉返lean bulk乾住上

效果慢少少，因為一個人最多每個月生到1kg純肌肉（新手期），我6個月多1kg純肌肉就偷笑

lean bulk要好佩合飲食，唔好以為簡單

其實樓主之前身形已經係健康身形，我意思係唔需要去到大隻佬先叫健康，正常運動就可以

有冇ig ，你試下問我，睇下大家夾唔夾到時間
夾到就教下你

支持支持支持

我都努力緊

我依家都一直睇緊

學海無涯

當你知道既野愈多，就會知自己識既野其實好少

唔捨得請教練要走好多彎路，不過樓主3 年操到咁真係好勁，我望塵莫及

全蛋定走蛋黃

老實講 唔係話唔明
但你舊片睇落身型都唔算話真係好瘦
估計都有近60kg
利申 瘦撚 無惡意

之前178 60kg都冇

得棚骨，點會健康

想引體我覺得多d練滑輪下拉，當拉到接近身體重量，就自然會開始做到引體，我當初都係咁就突然開始拉到第一下

全白，唔食黃（因為唔鍾意食）

5尾6頭

咁有啲咩機難玩？

有無咩錯誤係後來你知道 浪費咗時間？

所以機都唔難
佢機隔離有圖示

簡單教學

再唔係睇人點玩，自己再玩

太遲玩free weight

我操左半年先開始接觸

如果一個體重好耐無變 點改善？

食唔夠

eat more

屋企無咩野食
但又驚食錯野 食肥 試過一日食6隻蛋

巴打你成身都操

成日平胸臥推 個胸仲有力 但三頭收皮 連啞鈴都hold唔住 係咪代表我用錯地方發力 ？但你訓係到推一定要用到三頭架？ 定係代表我三頭太廢？

有啊，做到爆都未練到都仲係做緊20幾公斤，上身唔係幾夠力，女仔天生下身又比較重

咁唯有增加餐既份量

可能食1.5份

自己買自己煮

雞柳，雞胸，牛扒，雞扒

睇咗，有啲康文署無個機材，有啲就係無人旁住驚最尾一下收咗皮整親

推拉腳點樣分配
可唔可以詳細d

有冇食白飯

點樣減脂

點睇斷食法

有冇諗住玩比賽

大佬ig幾多點揾

我都有依個問題

你應該係lock out
伸直個下好辛苦？

如果係就關三頭strength既事

練多啲三頭

如果做機一組做幾多下好，太輕又驚無效果，太重做幾下又無力

片尾有

真 負皮個d根本唔明真瘦撚痛苦

我覺得係飲食問題，其實啲瘦撚唔食肉其一啦，其二就係食垃圾食物，點生肉啊

一ser 比盡25-35g
你飲咁多杯
唔悶都嘔啦.....
講緊係日日都要150g喎

唔注重休息同飲食，但就操到盡搞到overtrained

樓主講緊努力努力再努力
個個就肥撚瘦撚基因撚

大家做到樓主咁努力都無用先賴啦

真心欣賞樓主

我自己就一組10 下

通常瘦撚食野最大問題係無胃口同唔吸收
所以似gainer係一個唔錯選擇
前提係要洗錢同無敏感

食！

巴打去邊間健身房247好唔好我見佢比較平，樓下隔離有一間，但康文署係最平慳緊錢

讀書忙
咁你出黎做野可以訓教都慳返

絲打路過，覆返你一開始講既野，正正女仔增肌難過男仔，所以女仔健身更加要接觸重量訓練，見你有心機想操肌要加油

Btw我都同意樓主話香港既健身風氣好差，好多人都帶有好多錯誤觀念，例如飲奶粉就會大隻

慢慢改囉可能瘦個陣胃口好差消化唔好，當然唔會話一下加好多食量，轉下新鮮食物，之後運動量大咗胃口就開始大我都唔知點算，覺得食多咗但明明想減肥

其實你做夠，自自然然胃口會好

藉口啫，做重訓少做45分鐘以內都夠啦，時間擠出嚟就有

因為香港人慣左short cut

飲食自己控制 計卡
Weight t 完再做cardio
其實喺都係果6個位 自己分配
肩手胸腳腹背

我係鐘意做重訓多過有氧唔介意操爆，依家起身手臂同胸都好痛琴日操爆咗

一定要有足夠消耗先
同埋屋企人d黑暗料理好難頂
出街食/自己煮胃口會好好多（講到尾要洗錢）
但吸收同增重方面始終輸蝕

休息同食野最緊要啊

我身邊啲女成日都：我唔想操到咁大隻，之後日日入gym淨係識得去跑步一嚟搵藉口其實佢哋驚辛苦，二來我覺得咁易操到咁大隻就好啦啲人使鬼又飲奶粉又餐餐雞胸又成身痛

就好似有人話驚學踢足球踢到好似美斯咁

頭髮有冇覺得比之前少左好多？

認真
重訓係舒服過做有氧

好難夾到屋企人食，要自己煮先可以清啲屋企人煮得好唔健康好多油，搞到晚餐都要分開食

我唔識排program啊，好似而家操爆咗又唔知操邊度好，想做背但係手臂都仲係痛，有時都會用咗啲輔助肌，好似未恢復返又做唔好

多咗

型！疊馬！

推拉腳點分

遲啲拍片講

白飯有食

減脂，我減得好快，因為瘦底開

有諗住玩一次比賽，感受下個氣氛

原本打算今年試玩健力，好可惜因為武漢肺炎
比賽取消左

其實我有一樣野唔明就係 絕大部份女仔都想要線條，
但係佢地往往亦都係係最怕重訓既一群，
但事實就係線條來自肌肉，肌肉量唔夠何來線條

你玩HKPF定HKWPA果個

247依家係新興，分店不斷擴充
所以梗有一間係你隔離

而且冇人hard sale，幾時去玩都得

唔錯既選擇

利申非廣告，只係我個人感覺

食左先，肥左可以減

自己煮好平喎
一包泰國無激素靚雞胸50蚊有廿條，一條50g，有15g protein
我一餐4條，講緊10蚊就有60g protein
靚雞胸你正常煎都好易入口

悶既你去donki買下三文魚煎下又得

唔識煎你google gordon ramsey 教埋你煎

我以前都係瘦撚，一個上下午食一塊雞扒就算，而家正常會自己keep住肚餓

因為佢地怕推幾下就變到阿洛咁

叻女

操爆，都要食爆

唔係就recovery 唔到

樓主有無食t booster?
有嘅話食開邊隻？

近排發現自己可能一向都low t想食下

驚太有錢，唔返工了

你睇片，睇相後

你評論下

cardio係悶

所以我寧願玩hiit

10min內榨乾自己

推拉腳算最好

又或者邊part唔痛唔攰就操邊part

hkpf

各位巴打

小弟169cm 體重62左右

我有少少肚腩但又冇咩肌肉、成日食糖同炸野，想問應該點樣由零開始做起

目標：冇左肚腩，手同胸多d肌肉，唔洗好大隻，只想健康同精神

有冇咩youtube channel/教練介紹

感謝各位

冇食依啲

low t

關自身分泌事，試下操多啲腳

atheanx，睇佢啲新手片
佢個助手以前都係瘦撚

喺屋企自己做下健身運動4個月 跟youtube做嗰啲練腹胸動作
胸大左 腹肌有出 多左啲背肌
但好似去蹲頸

冇專登去食蛋白質

下一步要點?
去到你年半效果都ok
唔使去到你3年效果

本身172 61kg

樓主操唔起對手 好慘

瘦撚可以去邊買背心

decathlon
唔洗怕俾人笑，set個目標俾自己，撐爆件衫

其實唔洗怕俾人笑，因為人人都係由瘦撚做起
同埋做尖係自己挑戰自己，唔係同人比

努力操

平有平食 只係會麻煩啲

操腳就另計

點樣解決肌肉唔平衡嘅問題
左胸明顯大過右胸
夾胸右胸成日都攰先

我覺得3年有咁既身型已經好好，有啲人操五年七年都係一舊屎咁，起碼樓主會操腳

睇下自己個form有無問題先
做多啲dumbbell

樓主對腳係勁既
但我覺得佢可以加番日arm day囉

最鍾意佢不斷挑戰自己
佢squart 到6餅定8餅果下係好真心跳起yeah
好多人包括我，做到一個重量舒服做，就唔會諗落下一個

食極蛋白質， 澱粉質都唔長肉 可以點？

認真做左一年左右
依家個plan係 胸 背 手 膊 腳 咁樣一星期5日
想轉做 推拉腳x2 Rest 一日
怕唔怕做第2個循環果時仲酸痛緊

cut應該一個月減幾多公斤先理想？

食極係...?

做左4個月重左5kg 身型由瘦撚變翻正常身型
目標係著背心都carry到

bench 依家係咪2餅？

男 180cm 59kg，終極瘦撚

斷斷續續做左gym算二年？
但中間頂盡一星期1-2次，有時仲會一停就停幾星期或者幾個月
我記得好似慢慢由54,55變到59

其實我自己鐘意瘦底既身型，終極目標係65kg
Join左724幾個月
同埋一星期頂盡做到2日，可以點安排？飲食？

同埋覺得上身都算瘦得合理
中間腰位真係好似小朋友
著褲著28
同埋近呢1年，唔知係唔係年紀開始大，仲有好微微肚腩
正宗瘦底有肚腩

求教

兩個leg day嫁啦大佬

點知自己low t 年紀大？

瘦，但有肚腩，可以點操？

J太多？

有啲徵狀囉
1. 脂肪分佈集中係下半身
2. 肌肉好難keep，一唔做就跌得好快
3. 進步超慢，好多比我遲做gym嘅好快已經超越我

你姐
好多對健身有heart既都係做到咁上下就加重量
唔係只會停滯不前
同埋squat計餅數通常係計單邊

我垃圾

人各有志

所以講既野都係提醒下自己

low t你點定義？

你去過做test?

Low t 會少左sex drive,所以應j少左
但我又唔特別覺打少左

其實low t啲徵狀唔係全部中曬，我估我係marginal case

兩餅3，4下

啱啱開始做咗幾個月gym，應該幾時開始學free weight big three嗰啲？

都諗緊好唔好請教練，自學又驚錯form傷咗就pk

有無巴打俾啲意見我

一個月減1~2kg已經夠

再多就係減埋肌肉

有某啲徵狀
做test其實唔準，飲食/睡眠/抽血時間已經可以有三/四成差別，除非係日日做test睇住個平均

新手想問如果淨係買bench同dumbbell喺屋企操得唔得
冇咁多錢同時間去gym room

無pause?

打飛機會唔會有影響

食返多啲蛋白質

你依家幾重

每日就食kgx 1.5g protein

咁要做尖練練背

唔想買就剪走啲舊衫既袖

想買啊 但早排行左幾間大商場都唔覺有賣 一係就冇瘦仔size

如果輕微既大細力就好正常

如果有慣用手依樣野

如果大細力，建議做多啲單邊既動作
弱個邊做先

肌肉唔平衡，輕微都係正常

冇人100％ match

就係鍾意健身不斷挑戰自己，突破
個個過程先吸引

每日keep住拉筋，放鬆返個日練既肌肉
跟住每日碌下foam roller

習慣左就唔會有酸痛

你食幾多

你幾重

有冇計數

有冇嘗試再食多啲

我同你身高體重完全相同

一日食4，5餐

每餐確保食多啲肉，食多啲蛋白質

唔好食煙飲酒

一星期起碼操三日啦

一日太少了

照操

係咪成日坐得多

咁冇計

testosterone 天生的

唯有勤力啲

懶唔好賴 t level 一係你落野打針囉

其實做gym只會愈做愈精神，愈做愈上癮

問心你diet training sleep 有無做到足 無就收返你自己個句說話

去親運動店 香港D背心好似絕哂種咁

有足夠既肌力就可以嘗試

操3個月其實可以玩big3

如果你個教練係有料就請得過既

俾錢教練＝少走彎路

其實睡眠都會影響到 testosterone 分泌

試下早啲訓

或者訓前食粒褪黑色素

得啊

睇你點操

有，但唔長

上網訂，asos 100蚊有件

唔會

underamour

我以前都係一樣
你試下做帶氧 跑步 晚餐食清D
同每日都keep住做腹 屋企做就可以
Youtube 有好多唔同腹部既動作可以睇
例如 姐夫，健人
2-3個月應該有成效

唔建議食退黑，始終係荷爾蒙
同埋我食過，次次都發惡夢

我而家食coffea acruda
iherb有賣，自然療法，幫助瞓覺

宜家就係62kg 左右

呢個食多個包就算肥的了

睇你片好bounce 彈到仆街

跟youtube 做健身動作係咪唔夠?
一定要負重健身 去做gym?

我冇食個問題

可能每人反應唔同

每日target 食80g先啦

你可以搵下街健既片，都係用body weight做
一係你買拉力帶響屋企做

片係
但日常training依排

練返pause

認得你啊屯門師兄
勁啊你
但係你下下操野都咁撚嘈真係有啲騷擾
靜小小就比個叻叻你

健身有分 重量訓練
自身體重訓練

唔會話冇效

你新手階段有做點都好過冇做

sor

Ching’s FFMI 22 up

第一次接觸
80g protein 係咩概念? 唔識
xx隻雞蛋?

同埋其他飲食要幾清淡?

200 公斤？
你幾高
Body fat ?%

你google 一隻蛋 100g雞胸幾多 protein
同埋平時買野要睇營養標簽

連埋一間麻雀館thx

師兄係咪成日去開北角24/7操 個頭係咪染番黑色同埋有時戴眼鏡有時唔戴？

你幫我計下，我好耐冇計

係啊，講極都唔明

如果有心做，買支慢煮棒

但好似要一年，先比你月費400幾

巴打有冇試過受傷

我操咗一年 d 傷積積埋埋一次過痛出黎

個斜方肌好痛 肘痛 手腕痛

掌上壓一落就一次過痛出黎

有冇醫生介紹

好有型
可唔可以做我男朋友

1隻蛋，如果正係食蛋白5g左右

當然唔係叫你正得食蛋

有好多食物都有蛋白質

得閒去超級市場睇下營養標籤

我已經好重個啲人計FFMI都好高個啲，唔知準唔準啦，但我係上身唔夠strong個啲來，腳無乜點練過leg press都過百

你247周圍走？ 好似港島都見過你

係咪大約要2日到先恢復返，依家好痛，今日唔知操咩好

北角都有去過

我周圍走

唔肯定你係咪講緊我

係啊

睇返自己經濟狀況啦

對上幾日前係咪np晚上操背？

今朝grad未有工

今年，打錯字

之前同fd拗手瓜試過整親手腕

抖左一禮拜

做尖整親就未試過

其實我出來做過嘢 不過呢個sem讀太credit

做drop set都可以既，雖然有人幫係好feel d

運動底？
唔知我係咪中學雞成日踢波

我下肢發展都比上身好好多

我都會食嘢 不過真係唔太定時
Btw 唔該晒巴打

係啊周圍走

拉筋放鬆返啦

有冇買海綿筒

碌下啲肌肉放鬆返

冇，應該唔是我

想問下你大約操咗幾耐身體開始有明顯效果？
我開始認真操咗三四個月，飲食都用apps紀錄。
HIIT 20分鐘 胸手 第二日背手 之後到腿 一星期6日
每次大概60-90分鐘睇壯態
每日400g 雞胸 whey 再加 雞蛋 白飯
大概有每星期有一兩餐係會隨便食，但啲肌肉都好似操唔大。
同埋我會打籃球 一星期兩三日 兩個鐘頭左右

175 68kg
個胸永遠都唔大，無錢請教練 真心想賜教

我都係剛grad，放心
炒住散先

400g雞胸

就依樣已經好過好多人

我估關訓練方法事

我唔知你平日點train

不過3，4個月仲係好newbie

健身係以年計

操多半年先講

sad but true 當你想作出身體上改變嘅時候 總有一堆人冷言冷語 咩賺唔到錢 溝唔到女啊 唔好晒時間啦 永遠得批評

點解嘅

永遠問supplement就一定俾人challenge番有無做足呀又assume人搵緊藉口呀懶呀想搵shortcut

個徵狀由中學個陣就有唔通又同你講咩？
一星期操4日自己寫program唔通又同你講？
使唔使講曬日常生活啲細節再得你批准先問？

收返句說話dllm

其實你種方式有冇大分別你自己覺得

已經訓7個鐘了
再訓多啲應該無曬生活

我再試試

胸 4-5個動作 4-5set x8-10
之後 手super set 2組 膊 二 三頭

我用apps計蛋白質真係夠 around 150g-200g
因為見到人哋三四個月真係爆曬出嚟，但自己好似無咩變化，有啲頹

共勉之不過夠用咩，飲食真係特別洗錢，尤其買健康野仲貴，我雞胸都係等超市特價先買

鍾意新鮮感

同埋其實唔同場有唔同特色

冇用 又係某fb,ig shop吹到天上有天下無

天生有缺陷 點知你姐 你講個d 野根本係大部分人都係咁
dllm

推拉腳比較適合我

我自己唔中意太過健美又冇力

推拉腳，每次做big3既感覺好正

力同美又可以兼得

竟然有200幾個負皮

成班排骨fuck boy 肥毒撚

如果係咁 我冇辦法

因為t 係自己身體分泌，想額外加
唯有......

覺得Bulk cut 付出回報既性價比如何

邊啲？

我3 4個月都係0變化咁濟

最多係體能好左少少
力多左少少

變化最大應該1年～2年依段時間

師兄好堅，依家讀緊書定做緊野？成日係247 見到你

有無話最中意邊個場/有咩特別機

有無247有機操小腿/mid delt fly嘅機

247好似會送一堂教練堂有無上到

你實係gym room 最勤力 chur 得最盡個個 全部details 都做足哂 都唔識大 你唯有賴你垃圾基因

其實係咪一定要分每日做邊part嫁？如果我一日做胸又做背咁係咪唔work?

150g-200g 有啲多喎
係咪唔夠carbs？
無carbo都build唔到肌

只能講dirty bulk個排既洗費相當大

一日試過食300野

唔係特別有錢都唔好行dirty bulk

想食女 收皮啦

剛grad,迷途小羔羊

（靜靜咁講）九龍灣個場係靚
暫時冇乜邊個場泊得住佢

九龍灣有你講既兩部機，仲有其他你未見過的

冇上過

work

有一日練胸，背既program架

關鍵都係睇你點操

我其實前兩年已經接觸做gym，中間甚至請過教練學form。當然最後學到無曬錢，唯有自己上網學

以前都係一星期三四日，但無介口同計住食咗幾多蛋白質。係今年疫情開始介口，6月開始直接用apps計有每日攝取量。

胸 卧推 40kg 4-5組 x10
臥飛鳥 8kg 4-5組 x10
上斜胸推 12kg 4-5組 x10
繩索上拉 第二格 4組 x10-12
繩索下拉 第二格 4組 x10-12
或者用夾胸機 39-45kg左右 4組 x10-12

我兩隻腳就真係好力咗 未封gym之前 都試過兩餅 （新手突破）請見量，反而個胸個效果真係搞唔掂

身高：178 cm
體重：76.4 kg
體脂：8.8%
FFMI：22.16

■ 16 – 17: 肌肉量低於平均

■ 18 – 19: 肌肉量在平均值

■ 20 – 21: 肌肉量高於平均值

■ 22 – 23: 肌肉量蠻高

■ 23 – 25: 肌肉量很高

■ 26 – 27: 肌肉量已經高到有可能有用藥了

■ 28 – 30: 不用藥不可能達到的數值

係時侯再bulk了
加油 我地繼續努力

最難係食方面 食左一個星期雞胸真係想嘔
點整好食啲

得閒變下啲組合
輕啲多下數，重啲少下數
飛鳥改做cable，詳情睇atheanX
快上慢落，一組最好做到45秒以上

巴打可唔可以分享下依家一日CPF 既份量有幾多g?
我都係瘦底，操既量都足，不過body fat一路keep住係15% 減唔到又唔會升好唔想做帶氧
可能我年紀接受30歲，新陳代謝慢左好多，我以前都覺得自己肥唔到/ 要cut 好容易，點知難左咁多

飯大約60g-80g一餐 總共兩餐有飯，一日分4-5餐
除咗早餐 每餐都有100g雞胸

其實係咪要咁樣？真係想有進步，請指教

慢慢黎了

3年了

啲肉好難生

唔係好似以前咁一個月重到1kg

好！我懷疑都係肩甲骨個啲夾得唔好

女仔同男仔睇法唔同

胸想推重啲
定大啲？

可能你個form 有問題，食唔應
試下快上慢落，做慢啲，唔好為做而做，係為對應肌肉發力而做
組同組之間唔好休息太耐
試下加drop set
有信心果日試下做重啲

我都係新手，做左呢啲有明顯進步

卡路里赤字

自己煮野食。計數

食2500 唔減 食2300 唔減 食2100

想好食啲

自己調味自己煮

或者入慢煮棒

基因本身好好 嶺南操一排已經大左好多 羨慕

推拉日點分配動作
可唔可以俾d example

試下轉一轉program
由下到上 由內到外 由重到輕

Day 1 腳
Day 2 胸&背
Day 3 膊&手

每日操完先再做HIIT
操3日 休1～2 日

咁樣玩半年先再度其他program
係合理強度下（即係要夠重 50% up personal record)
提升訓練量（training volume）
盡量係訓練量優先

舉鐵係以年為計算單位

主要想大啲，有個型係到

carbs應該太少

好似師兄咁講

起碼食200g飯

你係咪街市買廿蚊一包果隻？
果隻係唔會好食
俾多少少錢買泰國無激素雞，好似50蚊一包，你會發現天堂

即係成桶乳清蛋白多數係植物性蛋白？
係咪仲要睇咩牌子同廠架？

成口代糖味 諗起都反胃

想問drop set 係每次都要做？
中間休息我大多數都係20-30秒 手機都唔敢玩
我都覺得係食唔應，要再努力啲！
Ching 你都要加油，條路好漫長

有料

真呀 阿布泰1kg無激素雞$65左右
有次得閒將啲雞柳整碎搓做burger
之後加啲香料同鹽拎去氣炸
食落外脆內軟好juicy

師兄想問下 重量要點叫重...
因為多數自己操，好驚整親
係咪要做5-8下嘅重量先夠？

專注卧推 progressive overload 其他隨心 唔好overtrain

卧推玩得好 個胸發展唔會太差

玩完卧推
再玩isolate

師兄每日食幾舊？前排發現咗泥隻 抵食到癲
我每日食緊兩舊，有時都係餓就再加即食雞胸

可以休息60到90秒
drop set 係每個動作最後做
你當一組4set，第4 set後唔休息就做

係，但冇計

個啲通常係支那雞

所以平啲

有時我都會幫襯

因為我個腹有啲肥所以就食少咗飯...
係咪應該照食多啲飯？

平時解凍落少少油加salt n pepper
快煎兩面，之後細火煎到熟，10分鐘食完

之前街市果啲，趙一個鐘都未趙完，之後又下一餐
無限輪迴

好好 thanks

一碗都200幾

你食60幾？

你一碗都食唔到好難增肌

操到咁大隻, 9成係gay

桶有寫

普通whey 係乳清

植物蛋白會比較難飲

唔係vegan就唔洗飲

好，最近做胸都一開波用barbell卧推
之後再做其他嘢，希望下年我都有你五分一

唔洗成日做

你可以隔個禮拜做

我自己就10%咁加
正常12 10 8 8咁做，覺得輕鬆就下次加10%俾自己
做到幾多得幾多，可能係10 8 6 6咁，你慣左就會變番12 10 8 8，之後又再上
我都係自己做無人幫怕傷

重點係個form要啱，唔好為重而重

晚晚屋企人煮飯 可以點搞
點度營養

請教你一日食多g飯？

6rm以下

當你1rm係80kg

你6rm 就係 60％左右既重量

即係64kg 做6下

食唔落咁多飯可唔可以靠食多啲fat補夠卡路里
例如食免治牛或者帶啲油花嘅肉
日日食雞有時都會食到厭

食返多少少，唔洗太多

2－3碗

巴打你有無join 健身plan 之類，還是自己搵方法練？

我覺得你食太多蛋白質
你試下多番啲carbs，應該有幫助

6下4組？
定係個6下係漸進式去到最後？

未習慣姐 有DOMS好正常 好快你就懷念呢種感覺
操咩就視乎你一星期操幾多日從而睇下你用咩program或者編排
例如師兄做到一星期操6日佢就會
push-pull-leg-rest-push-pull-leg
4日就upper body-lower body等等
咁就避免左因為DOMS而影響訓練

憑感覺冇辦法

靠估算

呢個我知呀
兩款都有食過
植物蛋白粉我以前去日本旅行買過一次
佢話係朱古力味 我飲落似豆漿味

我見上面爸打話啲粉好多係植物蛋白
我以為連whey都係添

我本身有乳糖不耐 飲奶飲得多會易痾
飲植物蛋白就冇事

個陣上網睇如果低碳就多啲蛋白質
咁我都係食翻身重x2.2g 蛋白質就算

可以食免牛

健身plan?

你係想講program?

怕肥就食clean carbs , 蕃薯果啲，自己google

唔一定6下

個範圍總之6rm以下

你可以做3x5

2x6

5x3

8x2

好多個組合可以試

有乳糖咁就要飲植物蛋白了

iherb 有隻oragnic protein 不過要280一桶20 ser
好飲無爆瘡

係，我覺得靠自己亂好，好難有明顯效果

你冇錯

但你問題係想上磅

上磅應該食返多少少carbs
個蛋白質調低啲

到你想cutting個陣
你目前個方案就perfect 了

program好處可以俾個%你

佢會叫你做幾多組，重量做幾多％，所有野公式化，好快會有progressive

自己隨心就好易揸流灘

好，多謝你哋
我會繼續努力，大家都要加油！

做肩推，飛中膊，後膊

高低膊應該關日常習慣事

會唔會成日用揹斜袋

我有試過一serve分幾次
有啲牌子1/3 serve都痾到七彩
有啲一次1.5 serve都得

去奶粉鋪問啲sales
佢話我唔係對乳糖敏感 係對肌酸（creatine）敏感
因為有啲廠會喺奶粉落肌酸

咩係free weight?

每ser 幾多gram protein

九成係

office個啲 mouse隻手 個膊位會高啲

長遠咁搞法 咪造成高低膊

想知點解咁多dislike

我食呢隻，好味，唔覺燥
但唔平
我都係亂買，你可以試下

oh
creatine係恩物，可惜你有敏感

我有桶真係飲完要用其他野飲嚟洗口

自由重量訓練則是指借助於啞鈴、槓鈴、壺鈴等負重器械，自己進行的健身動作，一般都是用來訓練特定部位的肌肉。 和機械訓練比起來，自由重量訓練動作的彈性和幅度比較不受限，也不一定要上健身房才能做，特別適合已經訓練一段時間，想要加強局部小肌肉的人。

你肯定你操胸真係操緊胸唔係上晒膊？

睇我樓上個reply

靠拉筋，健身改善返個posture

邊度驗體脂

覺得C朗個身型好唔好睇？佢算唔算fit?

新手屋企買左對啞鈴同健身椅 用黎操上身夠唔夠

個胸真係有啲feel，係咁提自己 沉肩 夾背
但我應該都係唔夠穩

好睇個人

有fd皮膚好開，一飲又爆到仆街

有啲唔爆就唔會爆

依家大場多數有inbody機

不過測完就算，唔好諗太多

運動員角度fit到漏

以佢年齡黎講

體能，身型都keep到咁

佢真係勁

夠

Cutting有冇做帶氧？

蛋仲再加雞胸同whey?
操完唔洗飲?
一個朝早食咁多?

小弟新手 宜家用緊bro split 喺屋企舉鐵/body weight
暫時每一part 都大概係4個動作4set, 上網睇有啲人話5-6 個動作x3 sets 會好啲, 但係有啲喺屋企做唔到 / 驚動作做錯, 肌肉感受度唔高
所以想問吓一開始係咪集中做好幾個動作高set 數會好啲

香港健身風氣太撚差 樓主squat4餅都要比你地屌
有幾多個係barbell都未拎起過
大家應該多鼓勵互相幫助 唔係點民族自強阿
小弟都操左半年有多 宜家開始感受度算唔錯開始接觸下大重量 飲食都開始嚴格 希望未來一年可以由61kg上到70kg

健身路上 有你有我

自信滿分

我食到連肉都厭埋

女仔想個背 3角啲 操多啲咩動作好？

巴打
我想問下你個肚點減到咁

巴打半年重左幾多 增肌減脂fit左好多

247師兄 not bad

你胸骨天生凹要花好多時間，試下多啲tempo拉返長一組大約50-70秒

冇

我食少啲carbs就減到

我平時都少食垃圾食物（走炸走油膩）加上有操野你代謝高左肌肉量多左自然就會消脂

1.有操 提高代謝
2.提升肌肉量 愈多肌肉消卡路里愈多
3.訓得好 訓得唔好影響操野效果

咁你有冇打丁同專登跑步
因為我個肚減唔到

本身58到宜家61 但中間其實飲食做得唔好 食唔夠 淨係搏命操 最近先開始注重返飲食

打丁基本啦 我無跑步 有操腹 個腹由一開始好撚辛苦到宜家可以懸吊抬腿基本上都係每日加兩三組腹動作 雖然宜家腹都係好弱

大把研究都講左打丁唔會影響運動表現，除非你一日打7次打丁虛脫
係想減就唔好搵咁多藉口

本身運動撚 受傷一年冇做運動 由65重到71，依家開始想減脂，點樣計自己每日卡路里既吸收？

唔食早餐 ，中午食300G雞胸+三隻蛋+一個生果

晚餐，一碗飯（份量平碗），之後食下菜 有時魚 有時肉咁，屋企人煮同一齊食 根本計唔到自己既食量。點解決好

mosburger食咩包?我覺得板燒雞唔好食

睇心情 盡量食

早餐好緊要

最好食豐富啲

3，4set都得

新手可以唔洗做咁多set

因為吸收唔曬啲訓練量

輕重量多下數為主

引體/划船

倒三角要講比例

咁點整返熱啲飯
食完一餐過幾耐先會再食一餐？

我個胸真係好弱，要擺多啲時間落去

啞鈴划船（背闊）
啞鈴飛鳥（輕重量）（中膊）
想3角d除左背要操埋膊

個傷好返未

計唔到唯有靠估算

3，4號都好食

入微波

少食多餐

每4個鐘再食返

Ok thanks 師兄

on9仔 : 你咁瘦 操極都唔大隻 要食肥啲先

要咩小食定太肥唔加?

點計自己要食幾多protein
? g protein / kg Weight

咪就係你呢啲傻鳩囉
一講supplement即時challenge人地生活習慣，明明supplement就係俾啲生活上有困難做唔到完美嘅人食，俾你spin到做到完美先食得
明顯健身唔健腦

我之前操到無咁痛，一唔痛就諗緊係咪唔夠重手，我諗住rest一日就算

咁手指成日唔夠力點搞？拎重啲成日都係手指冇力先

努力中

呢個真係一D都唔大隻

樓豬想問埋圓肩點搞呀？

買straps

可以解決握力不足既問題

唔知你有無睇館長啲片，佢話植物蛋白好呃錢，寧願你自己去食豆類個啲野，啲人賣植物蛋白賣到好貴，當然要好就肯係肉類動物蛋白

糙米又得唔得

拉背都用會唔會好7？

我不斷試唔同廠既粉

我通常買兩個雙層

唔加其他野

依到都30～40g protein

普通做尖

用kg計就算

除非你有意玩健美比賽

有冇係動物蛋白嘅但又無乳糖未飲過蛋白粉，同埋唔知練到咩程度先開始要飲

wfc

冇人會理你

我就極限重量，唔夠握力先會用

3 4號即係和牛堡?唔肥?

水解isolate

但你預比普通whey價錢貴1.5倍

樓主減脂有咩心得？

protein有保證

你覺得呢d 乜鳩t booster 既垃圾野可以提升t level 既話
咁人地打藥做乜撚野？
邊個無腦 救撚命 自己智商低到問埋d 弱智野仲反轉頭話人

冇乜心得，自己求其食少餐都減到

反而叫我增，我就辛苦好多

我玻璃人黎 全身都傷 冇預好得返

計唔到係驚食極都減唔到脂

即係唔夠準？大場係咪即刻連鎖店都會有

我有話錯你咩 你明知自己 3樣野做得差 想靠外來既野幫自己 但自己又廢又懶 賴t level 好撚明顯你條垃圾諸多藉口 啦傻閪

羨慕CHING原來咁少男仔無70，我想落返70以下

瘦底

自己上youtube 睇下d 鬼佬話有無用啦白癡仔
係咪唔識英文啊

ching 應該得16幾？ 應該矮先咁輕

又係嘅瘦撚唔洗太注重個fat

咁飲食要計始終自己計最好

好勁如果我絲一分鐘做到47下sit-up你覺得點但仲有個肚腩係度

你當係參考

依家應該所有大場都會有

但自己其實羨慕啲容易上磅既人

絲太瘦唔好
會減埋對波

你控制20～25
已經好靚

你係平時食唔夠肉要飲返粉，定係食夠肉要再飲粉

做咩我都知我重

腹肌係要體脂低先明顯架 女仔本身體脂就會比較高 所以慢慢嚟啦 最緊要操腹個陣真係操緊腹（腹主導）

同係尖撚，三年練到咁真係好勁，好hardcore

放心，我係壯個隻體脂點搞喎，如果個胸大咪高好%

其實我未碌晒成個post
仲係碌緊第一頁comment

後尾睇返先知
原來Ching接觸左健身都有兩年

就咁講「幾重先夠」好似唔太岩
反而應該要講訓練強度
而強度既概念就類似劑量
太大劑量會有害 太少劑量會無效

而強度好多時係以PR (Personal Record) / 1RM (Repetition Maximum) 黎去估算
即係指某一個動作 你可以做到最多一下既極限重量
但係響呢度 我唔建議你去試1RM重量
因為咁樣係好危險 越接近極限 動作就越難穩定 越唔安全

可以試下用 1RM calculator去做估算

一般黎講50% up of 1RM既重量就可以話係有效訓練強度
（呢方面好似未有共識 有錯請指正）
每個人既1RM都唔同
相對而言每個人所需要既重量都唔同

有效既強度下 越大既訓練量 (volume) 就越有效增肌
（訓練量=有效強度重量*總下數）
咁即係話1kg 舉1萬下係無撚用的(10000 kg volume)
因為強度唔夠

亦都有其他計法
最撚老正既就係分唔同既rm :
肌力：1～8 rm
肌肥大：8～12rm
肌耐力：12～20rm (maybe more?)

我好奇怪，已經減到外型有改變，大脾好明顯瘦咗，但肚腩個度唔係好覺減咗

不如同你交換下，我吸引太好，食嘢就肥。。

可以咁講

胸都係一舊脂肪

想減肥 有咩要訣
想今年瘦到五公斤

肚係頑固啲

但易上磅操得唔夠嗰啲就真係剩上磅

題外話 絲操胸個胸會大啲堅挺啲

卡路里赤字

消耗大過攝取
就減到

食2500 唔減 食2300 唔減 食2100

咁用體脂睇仲減唔減咪唔準

最頑固係小腹好似受荷爾蒙影響

想縮胸，做運動好唔方便

咁多7/24 gym room, 我有朋友打兩份工9-22 都仲去到一星期4日，我認我懶一星期最盡4日

上堂教過係話8-12，但又話要有時做重4-6去比啲新刺激。

我都仲係探索緊，其實其他部位係見到有進步
唯獨個胸好似無變過

隨住你增肌減脂同時進步，脂肪少左，的確有機會細左既但同時個胸型會靚啲同堅挺啲，當然你本身好大既細極有個譜

pussy straps

新手唔好用，會後悔

成日以為人地唔識呢樣唔識嗰樣
使唔咁自卑

大重量既刺激都需要

(認真問)成日深蹲操到隻腳咁狠 係咪成日好緊火想打j?

傻的嗎人地就係想瘦左仲有胸

Barbell推胸識用腳出力未
識就可以加重
用高強度去做刺激胸肌肥大

推胸黎講 背闊同三頭都好緊要
多練呢兩part有助推胸穩定&上高強度

胸大先正.

唔係呀
我想問 當我65kg
咁要食幾多protein

g( protetein ) per kg (bodyweight )

x1.5

定反而性能力勁左無咁易緊火？

懷疑俾負評既係兩類人
1. 瘦到骨咁既毒撚
2. 肥到豬咁既肥仔

最鍾意講： 做到咁大隻 好唔岩比例唔好睇

照下鏡先啦 邊個比例唔好睇啲呀

利申 岩岩開始操 bmi 21

你會建議點樣煮呢啲餸

don't mind hater

雞蛋一係烚，一係炒

雞柳一係自己調下味再煎，一下就烚

雞柳會唔會落油煎?

同埋我想問下
嗰啲protein powder
一spoon係等於幾多protein?

會，有啲師兄會用個隻0卡既噴油

你有錢都可以買

每個牌子唔同

樽有曬營養標籤

我嗰袋包裝出面寫住25g protein
咁係咪即係代表一spoon等於25g protein?

通常係

多謝你解答小弟嘅疑問
感激不盡
會唔會話留低tg
方便我哋有健身嘅疑問時候搵師兄你

ig問我
我片尾有

樓主有無時期唔同重量果陣既相？ 我同你一樣高想睇下唔同重+體脂係咩樣

你要黎打j?

Bmi對有操野既人黎講一啲參考價值都冇

你用開邊個網買？

試多啲唔同program 搵個岩自己既，離心向心tempo呢啲都會有影響，但唔好刻意放太多時間落一part忽略其他位，始終我都係覺得背同腳重要好多

咁冇得講啦
一返工就難keep
當然我知有好多人返左工都仲堅持做運動
但飲食真係最難搞

想了解吓你打丁嘅習慣同大隻有冇relationship

你一星期丁幾次？
通常咩時間丁？
係運動前/運動後/睡前/睡醒/唔操嘢嗰日丁？
係有性慾令你丁？定還是習慣？
會否睇片/其他助興？
大約嘅持續時間？
有否脱髮/暗瘡問題？

對比起你以前
打丁嘅感覺係强烈定弱咗？
持續時間長定短/不變？
硬度有否變化？
射精嘅感覺有否變化？

如果你介意可以唔答
不過你嘅答案有機會幫到好多男人
重拾生機

似係想借機宣傳自己個頻道

google:myprotein
google:Mars

mars好飲好多，但貴

thx

飲食重要定運動重要

mars戰神
頭先google左mars
出左火星

缺一不可

但飲食重要過運動

翻工你點keep

返工時間好長
放工已經好攰
如果重點放係飲食，加每日半個鐘運動
想減個肚難唔難

讓運動成為習慣就keep到

你當做運動可以減壓

每日返工包埋車程 一日已經無左11.5個鐘
返屋企煮埋飯洗埋碗 有時做下家務
基本上連睇電視時間都無乜
想抽時間做運動唔係咁易

樓主依家仲有冇出街正常飲食？例如M記，KFC，茶餐廳炒粉麵飯，甜品，pizza等等

有

瘦底想操大隻

一星期食幾多餐？

加油

我都得，你都得

如果個日有野做/約fd，會出去食

你似變態佬多d

巴打你個名

啱，垃圾來，亞洲個標準仲垃圾

咪睇BMI啦廢架，睇體脂仲好

我用煎三文魚出嘅油但唔好處就係有魚味

關羽自信
關羽美麗
關羽幸福
關羽流逝

既然開始左操野
以後唔好再講BMI啦

要講就講FFMI
基本上做得gym
BMI都會「過高」

Follow咗，好多fans喎

點解係都要上左磅再cut咁辛苦

個啲油應該變rancid仲用黎煎
魚油高溫之下唔穩定好易變壞

真係有用嘅話宣傳下又有乜問題

如果嗰日無操仲洗唔洗食雞胸同奶粉？

sor唔記得private

my bad

師兄你泰國冇激素雞胸邊度買
係唔係平時啲凍肉舖

介唔介意影下個包裝紙嚟睇吓

要啊，你休息個日，肌肉都要修復

因為依個上磅必經既階段

每個做尖既師兄都經歷過

咩名，同我say個hi

hktvmall有得買

CP牌，你去啲靚凍肉鋪就有，再唔係hktvmall同阿布泰好似都有

因為我見街市好多凍肉舖都有（聯和墟/大埔/大圍）
但價錢好似冇你咁平

所以睇吓師兄係唔係搵到正嘢

通常凍肉舖平好多

買得呢啲仲係想慳多少少
但又唔想食大陸激素雞

正宗又窮又度叔又要有要求
Hktvmall成日都賣得比較貴

咁初步入gym room訓練的話係咪玩機先會好啲

冇人教
其實可以玩住machine
建立基礎既肌力
先接觸free weight

減脂 如果你間尖有戰繩玩，可以玩

burn fat一流

我而家都係一星期做5日, 胸背膊手腳, 好耐都無乜改變, 可唔可share下推拉腳既program

你一係ig問我

1part肌肉你預做15set就夠

再多就吸收唔曬